\section*{Aufgabe 2}

Es seien $r$ und $n$ zwei Programmvariablen der Sorte $nat$.

  Wir betrachten (und bezeichnen mit (P)) das folgende
  $\semlangimp$-Programm.

  \lstset{
    language=Pascal,
    basicstyle=\ttfamily,
    keywordstyle=\bfseries,
    commentstyle=\itshape,
    numbers=left,
    numbersep=-5pt,
    numberstyle=\scriptsize
  }
  {
    % \newcommand{\platz}{\vspace{0.3em}}
    \linespread{1.2}
    \begin{lstlisting}[escapechar=\§]
      §$\VB{true}$§
      k, r, s := 0, 1, 1;
      §$\VB{r = fib(k) \land s = fib(k+1)}$§
      while k §$\neq$§ n do
          k, r, s =  k+1, s, r+s
      §$\VB{r = fib(k) \land s = fib(k+1)}$§
      od
      §$\NB{r=fib(k) \land s = fib(k+1) \land k=n}$§
      §$\NB{r=fib(n)}$§
    \end{lstlisting}
  }
  
\vspace{8mm}

\begin{beh}
  Bezüglich der Vorbedingung $true$ und der Nachbedingung $r=fib(n)$
  ist das Programm (P) korrekt.
\end{beh}

\begin{bew}
  Steht im Programm mit drin. \bigsmile

  Die Invariante $I$ lautet \enquote{$r=fib(k) \land s = fib(k+1)$},
  die Schleifenbedingung $b$ ist
  \enquote{$k\neq n$}; also gilt nach Durchlauf der while-Schleife
  laut Hoare-Kalkül
  $I\land not(b)$.\fertich
\end{bew}

\begin{bew}
  Ein zweiter Beweis benutzt das interaktive Beweissystem
  \enquote{Python}.

    \lstset{
    language=Python,
    basicstyle=\ttfamily,
    keywordstyle=\bfseries,
    commentstyle=\itshape,
    numbers=left,
    numbersep=-5pt,
    numberstyle=\scriptsize
  }
  \begin{minipage}[l]{0.6\linewidth}
    Code:

    \begin{lstlisting}[escapechar=\§]
      for n in range (0,10):
          k, r, s = 0, 1, 1
          while k != n:
              k, r, s =  k+1, s, r+s
          print n, r
    \end{lstlisting}
  \end{minipage}
  \hspace{2mm}
  \begin{minipage}[r]{0.35\linewidth}
    Ausgabe:

    \begin{lstlisting}[escapechar=\§]
       0 1
       1 1
       2 2
       3 3
       4 5
       5 8
       6 13
       7 21
       8 34
       9 55
    \end{lstlisting}
  \end{minipage}
  {
    % \newcommand{\platz}{\vspace{0.3em}}
    \linespread{1.2}
    
  }
  \fertich
\end{bew}
